廉署：78公僕涉違規激增兩成

2018年12月19日

廉署：78公僕涉違規激增兩成

廉署諮詢委員會簡報會以「世界在變，反貪不變」為主題。李潤芳攝

【本報訊】廉政公署今年首11個月共接獲近2,500宗非選舉的貪污投訴，較去年同期下跌6%，其中涉政府部門的貪污投訴下跌8%，但有78名政府人員涉違規，被轉介相關部門紀律處分，較去年同期激增兩成，當中超過四成涉濫用職權，廉署已向公務員事務局反映相關意見。

警隊貪污投訴最多

廉署審查貪污舉報諮詢委員會主席鄧國斌昨於記者會表示，廉署於今年首11個月接獲2,494宗非選舉貪污投訴，較去年同期的2,648宗下跌6%，其中1,897宗屬可追查個案，被檢控人數由去年的176人下跌至133人，跌幅24%；定罪率為78%，較去年同期的80%微跌兩個百分點。

涉及政府部門的貪污投訴有661宗，較去年同期的721宗下跌8%，其中警隊是接獲最多貪污投訴的政府部門，有193宗，較去年同期的191宗輕微上升1%；其次是食物環境衞生署及房屋署，分別有68宗及43宗。不過，因涉違規被廉署轉介相關部門作紀律處分的政府人員數目卻大幅上升，由去年的65人增至78人，升幅達兩成，包括33人涉濫用職權、11人涉疏忽職守及10人未經批准貸款等。廉署已向公務員事務局反映，並會繼續與各政府部門合作，維護公務員的廉潔文化。

涉及公共機構的貪污投訴有上升趨勢，由去年的166宗上升至178宗，升幅7%，當中醫管局的貪污投訴有39宗，較去年同期的38宗上升3%；其次是港鐵及區議會，分別有21宗及19宗。而私營機構有1,655宗，較去年同期的1,761宗下跌6%，當中仍以涉樓宇管理的投訴佔最多，有630宗，主要涉樓宇管理、大廈維修和保養等問題。

選舉貪污投訴方面，截至今年11月底，廉署共接獲81宗投訴，主要涉及今年3月立法會補選，期內有1人被檢控，正等候審訊；2人被警誡和177人被警告。鄧國斌表示，明年是鄉郊代表選舉及區議會選舉，廉署已準備就緒，嚴打選舉貪污舞弊。

■記者謝明明

上一則
上一則
禮頓補寫紀錄 辯稱團隊溝通不良

下一則
下一則
兒童醫院啟用尚缺47醫護 首名病童︰舒適似私院

警隊要獨立分拆一個cat

無聽過警超聯？

警隊個數字佔政府總體近1/3

選舉有乜好反貪
都內定哂架啦
泛民建制 都係披住偽君子同真小人既分別姐

上樑不正下樑歪，加上而家icac又廢既

最撚違規係你廉署

97後